【月入8萬都買唔到樓】低調置業討論區(49)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上個POST

【賣樓保平安】低調置業討論區(48)

Lm

咁嚴重 15k點買樓？我瞓街呀？

lm

港人港地2.0 皇恩浩蕩

月入底過8萬人士請放棄儲錢買樓
一世做租租其他錢用黎消費刺激經濟

無月入八萬都唔好諗買樓

我都唔知點買樓啦
問林鄭啦

根本香港人所謂上車，係包含左要交通方便配套好地方大有靚會所九龍區有錢賺

你睇當年綠悠雅苑就知，冇肉食or樓市轉勢就立即冇人要，真係有咁多人純住咩

簡單啲講，即係葡萄人自己又唔肯面對現實

月入八萬.... 實際係買唔到半山定係貝沙灣？

又要馬兒好 又要馬兒不吃草

離撚哂地

轉陣成功，大家呢邊繼續

777認為收入8萬要住皇璧嗰啲級數，由政府起複式以一折賣，咁啱我唔做都有8萬差少少月入，即係我都買得

買唔到 OPUS Hong Kong

努力D令自己家庭月入有8 萬
OPUS Hong Kong 我黎啦

原來777覺得月入8萬都買唔到先叫樓市高位 各位等佢幫手既淡淡自己睇路 8萬買唔到佢先會出手幫月入8萬既人 唔洗ff啦你地

睇一睇時事台個POST
笑撚死，成班小朋友FF 到

香港人仲期望有明君出現，天真過天真嬌，無論邊個上台結果都係一樣，咩制度就會出咩結果，主權移交20年仲咁天真，祝福佢地

屌, 推嘅難度大唔在講,
就算搞得成, 咪掉你去梅窩甚至未開發嗰D, 信嗰個都白痴

香港靠地收入，點會推冧佢
特首佢想做都過唔到商家佬個關，仲未計美中莊家面色，少年真年輕

即使成真，市區邊度搵地？

靚地，大單位更加值錢了

前排中資幾百億投完地，宜家走去推冧個市會唔會諗得太天真 而且留意反臨尾個句"限制多多"

都係果句，限制多多賺唔到錢既樓，唔會好多人真心想要

樓已經係香港其中一個主要既投資工具

政治語言從來唔係聽佢講咗啲乜，無講啲乜先係重點，連登仔真天真

留名

Sad but true

100萬400呎,唔比賣,唔比租,唔可以再買其他任何物業
如果要買就原價賣番比政府
住到10年當交租,十年以上就賺了

貴價高質公屋？

依家居屋同公屋一鳩樣，你諗多左
之後D人會屌無10皮野首期同裝修錢

一係好似富貴長者屋咁：只租不賣，俾錢換一生租住權

而家班人自住都要諗賺， 唔好跌

其實賣公屋都已經做錯左,無左個流轉性

當年賣公屋前提係8萬5，做到既真係可以賣

最好係即時俾一間值600萬嘅樓佢地，而且係可以只升不跌，其他業主果啲就要跌到hihi﹐我諗咁先會滿足到佢地扭曲左嘅心態

根本晒鳩氣，月入85000都話買唔到，咁呢個啲業主點嚟

食好住好養車玩錶去旅行

渣車要渣歐洲車
玩錶最平都要玩撈
餐餐食好野，日本餐要食無菜單師傅發板果d
住要住港島10年樓齡以下
𡃁仔要讀私校
啱啱好夠用炸

人人都係咁既時候，就唔只追求呢D

Lm
月入8萬無番貝沙灣咁既級數點住得人呀
唔通仲同低等物種落去街市逼咩

離撚晒地

其實真係煮飯既唔會諗呢D
買呢D好多都係睇樣唔煮飯,個爐(同D 煲)都係得個擺字

哈哈哈 Hibor繼續升
最後警句 有樓係手快d賣左佢
樓價開始跌啦

快啲賣

用腦諗下都知
今日過到壓力測試
聽日加1里息
壓力測試就要去到6.15里
知哈知呢到可以借小幾多錢呀？

仲諗破頂？笑死人咩

有樓快賣
樓爆跌到沙士價到時係九龍站執幾個單位

想問下邊到有得睇即日H息？

整到廚房幾有style 俾隻無口貓一野霸氣盡失

銀行公會

mola mola

加息啦，縮表啦！即將樓爆，等攬炒啦，你班業主都有今日啦，平時咁威威話有樓有高潮，到跌果陣我就去執你地d平貨！

睇cc台個777協助買樓post，有樓派唔反正苦，唔講獨，真坦白

係，但成埋有錢佬都係用首置去買花之戀 / 珀御，777限首置呢招唔會有用
想正苦幫你上車? 都係抽下居屋仲實際，再唔係叫佢再推首置貸款仲好

首置首期貸款最正路，肯借50萬已經幫到唔少

我夠膽講，無論邊個國家既人都只係想安居樂業，是否有人民主WFC

成班人講到有樓住就心足，到時又會嘈點解唔係九龍港島冇會所靚料靚景高層

坦白講，佢地唔係想要樓，係要自己好又可以睇到比佢好嘅人仆街

以前有首次置業貸款計劃，當年幫唔咗少人上車

我唔要多粒魚蛋 我要lam走你啲甜醬

依加居屋咪幾好 市價七折比你買
起多D居屋好過啦

邊起得切

九七年借正苦錢首置就真係苦過de de

連寒戰大導演都係住公屋，呢度各位業主一齊拍戲肯定可以攞奧斯卡

跌呀跌呀！上IFC 排隊啦

咁即係有睇定冇睇

爆喇爆喇

兩個人黎...

exactly

自膠

廚廁掉轉再開放廚啦，空間感

開放式廚房係我嘅夢想嚟㗎

五門歸心喎
廚廁交換啦

銀行網上D估價, 2月尾果陣估低過市價, 而家就估高過市價好多.... 唔知D銀行係參考D咩來定價, 都幾唔準下.

利申: 藍田人

我個時買都係殘裝全爆，最後用左41萬
廚房個位又真係唔好用，我就爆左佢開揚d
日日煮飯，但係乾淨既

個system壞左

個system壞左
你拎住s&p入去就會同你講估唔到價

依度巴打們好驚既開放式

咪聽樓上班人9up

開放式都唔知幾好
加大個空間感
而家d發展商都唔知諗得幾周到

增加空間感呀!
toilet 大D 又可以鴛鴦戲水

我都個幾月，大貓

你9按？我唔係9按20幾日就岀左offer

9按係好緊

想問下空氣清新抽濕機 (一機兩用) 係唔係SHARP好用D

但都係經mc 。點解得一間得既?

估唔足?

行政長官林鄭月娥在立法會答問會上表示，建議在2017/18學年，在公營中小學，包括特殊教育的班師比增加0.1。她表示，以一間有30班的學校為例，將增加3個常額教師。
林鄭月娥說，有關措施通過後，能即時增加2350名常額教師，希望能提供一個穩定的環境予教師。

多撚謝

細貓食屎 申請完一次都無搵過我 痴線

440實用呎, 全爆, 淨計拆+換門窗+裝修,50個電制, 未計門磚料同整櫃,

22萬, 點睇 ?

差唔多

你個名
好想佢再出續集

買佢figure放屋企DISPLAY櫃

其實我鐘意你對頭ogre多d

係好煩。就爆。煩幾時變負資產

咁計埋整櫃,門,料真係要40萬

出矛招既
等緊ogre出金屬色我都會買

屋企DISPLAY 櫃很重要

冠軍已袋理撚得你

開得算平

應該唔駛40萬樓下啦

係? 早2個月見依度有個Ching .. 咁上下呎數先17萬...

岩岩問多次師傅,包d咩...

全拆, 棚錢, 換鋁窗, 門安裝費,
改喉, 改牆, 暗喉, 澳洲喉, 50個電制,
油5合1, 廁所防水, 包簡單安裝家電

唔包潔具, 門, 門框, 磚
廚櫃, 廁所櫃, 額外再報價

唔包櫃個價就差得遠

我果時424全爆，搭棚換埋窗，包廚櫃鞋櫃廁所櫃，講緊報價25萬，最後埋單28萬

渣緊D budget 啦

廚櫃唔包？我有見過呢個價包埋廚櫃O既
廚櫃都唔平響香港做起碼要2皮WOR
返大陸做都差唔多成皮野

睇埋另1間報價點先...

搵裝修真係好頭痕

唔可以太熟, 又要睇過佢手工

我身邊無咩FD買樓裝修

我依個係朋友既朋友, 我朋友自己用過, 我又上過去佢屋企睇幾好

係架，平未必一定差，貴又未必一定係好
好難講

唔係掛
我9月成交 上個星期先攪會唔會來唔切
做6按

6按唔使按保,剩係過銀行就得,應該快好多

整個電磁爐，怕火呀拿

灰到一個點

佢批左我轉按offer,但仲要等佢封信，咩信要出咁耐

星星都係wo, 打左俾佢，佢話等估價，之後無再搵我

樓價UPDATES：峻瀅2房無樓睇 照賣625萬
07月05日(三) 14:35

二手買賣盤源短缺，買家選擇不多，有時「無睇樓」都要入市。將軍澳峻瀅2房單位，放盤2個月，新買家無樓睇照以625萬港元購入。跑馬地惠園連天台戶則以3,730萬元連車位售出，實用呎價約26,586元創屋苑新高

港島區

●跑馬地惠園頂層連天台戶，實用面積約1,403方呎，3房2廳連1套房間隔，原叫價3,800萬元，減70萬元，以3,730萬元連車位售出，實用呎價約26,586元，呎價創屋苑新高。

●赤柱海寧雅舍A座低層單位，實用面積約1,253方呎，3房2廳連1套房間隔，租客以65,000元承租單位，實用呎租約51.9元。

●北角百福花園百祥閣中層C室，實用面積547方呎，2房2廳間隔，獲用家以668萬元承接，實用呎價12,212元，低市價5%。

●北角半山雅景台高層B室，實用面積1,035方呎，3房2廳連主套及工人套房間隔，獲用家斥資1,828萬元連車位承接，實用呎價17,662元，低市價6%。

●天后啟禮閣低層D室，實用面積356方呎，2房2廳間隔，獲買家斥資以580萬元購入，實用呎價16,292元，高市價2%。

●北角東寶大廈低層A室，實用面積341方呎，2房間隔，業主減價25萬元以513萬元將單位易手，實用呎價15,044元。

●北角丹拿花園1座高層G室，實用面積854方呎，3房間隔，以1,328萬元沽出，實用呎價15,550元，較市價低4%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳峻瀅1期5座中層C室，實用面積約501方呎，2房2廳間隔，放售約2個月後，無樓睇情況下，以625萬元成交，實用呎價12,475元。

●將軍澳中心10座高層B室，實用面積436方呎，2房間隔，剛以650萬元成交，實用呎價14,908元。

●長沙灣喜薈6月錄得6宗租賃成交，平均實用呎租38元。屋苑1座低層D室，實用面積507方呎，2房間隔，以21,000元租出，實用呎租41.4元。

●黃大仙公屋黃大仙下邨8座高層12室，實用面積241方呎，開放式間隔，以9,000元放租，放盤3天，議價後以8,600元租出，實用呎租約35.7元。

●大角咀港灣豪庭2座低層G室，實用面積約534方呎，3房改2房間隔，5月底放租叫價21,000元，經議價後微減500元，最終以20,500元出租，實用呎租約38元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山銀湖．天峰6座中層E室，實用面積615方呎，2房間隔，以820萬元易手，實用呎價13,333元。

●馬鞍山迎海．星灣18座中層B室，實用面積548方呎，1房間隔，以868萬元易手，實用呎價15,839元。

●馬鞍山居屋錦豐苑E座中層15室，實用面積436方呎，2房間隔，以自由市場價488萬元易手，實用呎價11,193元。

●沙田濱景花園4座中層A室，實用面積644方呎，3房間隔，以792萬元易手，實用呎價12,298元。

●沙田玖瓏山本月暫錄6宗租賃成交，最新錄得月瓏閣B2座中層B室，實用面積953方呎，3房間隔，連車位以3.4萬元租出，實用呎租35.7元。

●東涌東堤灣畔7座低層B室，實用面積821方呎，3房間隔，業主減價13.2萬元或約1.6%，終以836.8萬元沽，實用呎價10,192元。

樓價UPDATES：新港城實呎逾1.56萬創新高
07月04日(二) 14:42

二手市交投持續淡靜，惟樓價未見顯著回落，個別屋苑樓價再有突破。馬鞍山新港城3房單位，以860萬港元沽出，實用呎價約15,608元創新高。北角半山富豪閣3房戶，成交價達1,500萬元，高市價7%

港島區

●北角半山富豪閣2座中層A室，實用面積869方呎，3房2廳連主套及工人房設計，獲買家斥資1,500萬元連雙車位購入，實用呎價17,261元，高市價7%。

●大潭陽明山莊10座低層61室，實用面積約2,308方呎，4房兩廳連雙套房及工人套房間隔，經議價下減100萬元，終以約5,700萬元獲承接，實用呎價約24,697元。

●北角華禮大廈中層F室，實用面積324方呎，2房1廳間隔，獲買家以453.8萬元承接，實用呎價14,006元，低市價5%。

●西半山怡林閣B座中層5室，實用面積1,309方呎，3房套間隔及工人房，以1,800萬元易手，實用呎價13,751元。

●西半山俊賢花園2座高層A室，實用面積863方呎，3房套間隔及工人套房，以2,120萬元易手，實用呎價24,565元。

●鰂魚涌康景花園C座中高層3室，實用面積約853方呎，3房間隔，以約1,100萬元成交，實用呎價約12,896元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍站擎天半島2座高層H室，實用面積874方呎，3房連1套加儲物房間隔，以2,080萬元易手，實用呎價23,799元。

●九龍塘碧華花園1座中層B室，實用面積約1,607方呎，4房間隔，以6.5萬元連車位租出，實用呎租約40.4元。

●將軍澳維景灣畔12座中層C室，實用面積522方呎，2房間隔，以800萬元成交，實用呎價15,326元。

●九龍塘郝德傑山2座中層D室，實用面積764方呎，3房間隔，以1,160萬元成交，實用呎價15,183元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山新港城4期K座極高層8室，實用面積約551方呎，3房2廳間隔，以860萬元獲承接，實用呎價約15,608元，呎價創新高。

●大埔居屋新興花園3座高層H室，實用面積約463方呎，2房間隔，自由市場以約460萬元成交，實用呎價約9,935元。

●屯門豫豐花園7座高層C室室，實用面積約395方呎，2房間隔，以約420萬元成交，實用呎價約10,633元。買家為一名用家。

●荃灣爵悅庭北爵軒中層A室，實用面積450方呎，2房間隔，成交價610萬元，實用呎價13,556元。

●沙田玖瓏山月瓏閣B3座低層E室，實用面積691方呎，2房連儲物房間隔，以20,000元租出，實用呎租28.9元。

●屯門新屯門中心1座中層F室，實用面積455方呎，2房間隔，月租開價11,000元，新近以10,500元租出，實用呎租23.1元。

●元朗錦綉花園J段第四街雙號屋，實用面積約848方呎，3房2廳間隔，業主原叫價950萬元，減20萬元，以930萬元易手，實用呎價約10,967元。

●天水圍嘉湖山莊景湖居9座低層E室，實用面積446方呎，2房間隔，以10,700元租出，實用呎租24元。

●沙田第一城52座中層D室，實用面積304方呎，2房間隔，上月以銀主盤形式放售，開價約460萬元，日前以448萬元易手，實用呎價14,737元。

●東涌昇薈10座低層B室易手，實用面積494方呎，1房間隔，以592萬元成交，實用呎價11,984元。

●馬鞍山天宇海剛錄本月首宗成交，1B座低層D室實用面積736方呎，3房間隔，以825萬元易手，實用呎價11,209元。

●荃灣海濱花園海明閣低層B室，實用面積417方呎，2房間隔，以448萬元沽出，實用面積呎價10,743元。

●屯門居屋兆康苑S座低層7室，實用面積467方呎，2房間隔，約399.8萬元於自由市場成交，實用呎價8,561元。

樓價UPDATES：貝沙灣3房千呎戶售2285萬
07月03日(一) 14:35

二手交投放緩，但豪宅二手市續錄買賣成交個案。港島南貝沙灣3房戶以約2,285萬港元易手。西半山匯賢居3房單位，成交價約1,310萬元

港島區

●港島南貝沙灣4期9座中層A室，實用面積約1,038方呎，3房連套房間隔，以約2,285萬元易手，實用呎價約22,013元。

●西半山匯賢居低層A室，實用面積636方呎，3間套隔及儲物室，以1,310萬元易手，實用呎價20,597元，約3年升值19%。

●跑馬地上林連錄2宗租務成交，其中一宗為1座低層D室單位，實用面積約788方呎，3房1套連工人房間隔，月租4.4萬元獲承租單位，實用呎租約55.8元。同日，1座中層C室的同類型單位，租金4.2萬元租出。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳南豐廣場3座低層C室，實用面積607方呎，3房間隔，剛以788萬元成交，實用呎價12,982元。

●荔枝角曼克頓山6月錄12宗租賃成交，平均實用呎租約42.5元，屋苑5座中層G室，實用面積674方呎，3房間隔，剛月租以29,700元租出，實用呎租44元。

●九龍塘又一村花園2期B7座高層A室，實用面積約1,496方呎，3房間隔，以5.7萬元連車位租出，實用面積呎租38.1元。

●將軍澳峻瀅1期5座高層A室，實用面積736方呎，3房間隔，業主原開價738萬元，議價後減價約18萬或2.4%，以720萬元成交，實用呎價約9,783元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●荃灣海灣花園3座高層F室，實用面積475方呎，2房間隔，獲買家以599萬元承接，實用呎價12,611元，創該物業成交呎價歷史新高。

●荃灣朗逸峯18座高層B室，實用面積約629方呎，2房2廳間隔，原島開價月租23,000元，經議價後減1,000元，減幅逾4%，終以22,000元租出，實用呎租約35元。

●沙田玖瓏山月瓏閣3座中層A單位，實用面積963方呎，套3房連工人套房間隔，連車位以3.5萬元租出，實用呎租36.3元。

●馬鞍山居屋錦英苑錄B座中層01室易手，實用面積554方呎，3房間隔，以居二市場價478萬元易手，實用呎價8,628元。原業主於2004年以127萬元購入單位(當時單位亦未補地價)，持貨13年，沽出單位帳面獲利351萬元離場，單位升值約2.8倍。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居8座中層F室，實用面積442方呎，2房間隔，議價30萬元或6.7%，以420萬元易手，實用呎價9,502元。原業主於2009年8月以120萬元買入單位，持貨8年，帳面獲利300萬元，賺幅2.5倍。

●大圍名城2期盛薈3座高層NB室成交，實用面積958方呎，3房間隔，以1,345萬元易手，實用呎價14,040元。

●元朗溱林7座中層D室實用面積約539方呎，2房設計，業主減價51萬元或8%，以599萬元交吉獲首置客承接，實用呎價11,113元。

實用面積854
唔係奇則既話
唔會細得去邊

朗逸峰都有租盤

租就租近啲啦

溱林都600

緊張
希望佢咋咋淋喇

唔一定，視個別情況，參考吓

hi

【只怕高失業】標普料本港樓市不會構成金融風暴

97亞洲金融風暴距今20年，評級機構標準普爾表示，現時仍有大量資金流入本港樓市，反映樓價及需求仍高企，除非有「不能預測」的情況出現，否則料本港樓市不會構成本地金融風暴的藥引。

標普在電話會議中表示，樓價高低不是影響本港整體金融系統的最大原因，該行較關注為本港失業率，擔心若失業率攀升，借貸人還款出現問題，或更直接影響到銀行。

標普目前給予香港的評級為「AAA」，較1996至1998的「A+」為高，是少數評級有回升的亞洲地區，印尼、日本、馬來西亞、台灣及泰國則仍「復元」，評級仍較20年前為低。

記者：陳雪蕾

580尺個單位 前日上過去睇 好細

今日去左太子睇樓
真係垃圾盤多的是
第一次買樓千奇唔好亂買

有咩分享？

倫巴有嘢分享？
留名學嘢

點垃圾法？

Aa講野唔好信
Aa話要比錢由佢自己比
買家先係老闆 千萬唔好受氣

初初睇樓果陣 AA都同我搏命Sale太子單棟
有間ok ge 不過2樓 我老婆驚比人擒到入黎 所以無買

太子道西果堆中產區
應該要兩皮
佢地budget冇咁多

唉呀
Hibor減左息
點算呀

公海有個租樓post
學到野 入去睇下

link

學到野

岩岩租左新屋，搬入去先發現成牆都係⋯

之前話要買switch嘅巴打

其實450樓下都得，問題最多借360，咁變咗冇意思，於是就直接講400樓下9按，404首期係44萬，最多借360,當然銀行可以用其他方法借埋嗰4萬比個客

而家已經日光日白
好心寒呀啲人係咁post果啲圖
嚇到我

我唔敢再入昨晚睇到第一張圖就走

我睇左六七版
睇到個心卜卜跳
唔敢再睇鳥

話說就快收樓 之前業主放租係交吉賣
上星期租客搬走左上去睇
都好企理好光猛 啲野搬走晒 間屋無奇怪野
諗諗下都算好彩

啱啱關咗preview圖再入去睇好好多其實我想入去睇文字

尋晚臨訓前睇左20版 訓得好好

要睇下佢連咩game先
btw 早兩日steam sales 先1口氣買左5隻game
都未有時間玩
今獲真係儲game唔玩咁

追完隔個post，block咗一堆on9仔

展望下半年樓市，施永青認為樓價未有條件向下走，最多橫行或微調，等買家力量積聚再上，始終樓價短時間升得快就會抗拒﹔買家亦仍具實力，「實力就是睇你荷包有冇錢，但我認為目前荷包仲有錢，雖然有啲人荷包冇錢，市場上唔須所有人都有錢，例如鮑魚同鑽石，一般好多人買唔起，但唔係冇人買，唔須個個都買。」

可惜好多人重信樓係要人人買得起

一針見血

唉 係咪對得恐怖野多
睇租樓果個post完全無感覺

宜家好多舊樓，供多十幾年都40

學vic 巴講句
居住唔等於擁有

我上手都放左個胡盧仔, 金錢幣, 依D應該無事掛?

幾時先應該買第二間樓？
宜家暫時係歷史高位好似好危咁

其實如果D 樓質素OK (講緊97年之前個D)
我諗去到50年可能都重做到按揭
德福而家都36,37年, 而家買個D做完按揭都過60年
但個位置好,質素好,就點都有人要

投資需求既話就等下好D

買第二間樓已經係投資啦，投資涉及風險

無縫地板 vs 木紋磚

大家點睇..
無縫地板究竟可唔可以拖地

所以而家考慮都儘量以比較新為主
而家 10 年樓，住多 30 年就變成 40 年樓齡

呢啲招財化煞嘢
冇事嘅

木紋磗 +1

太好打理了

呢D應該好閒

我麻麻家都有放胡盧仔，佢話當煞用

木紋磚d紋會唔會好易積污糟野?

似風水陣

我反而想用返泡光磚

如果有老人家小朋友就唔好拋光啦,一濕就滑
有D半拋光無咁滑,又唔會好似木紋磚D坑咁深

我只係覺得容易打理，有咩倒寫野污穢野一抹就得

咁我拎唔拎得走嫁
胡盧仔仲要放窗出面, 冷氣機位上面, 都唔知佢點掉落去

我覺得泡光磚幾靚... 不過被BAN

拋光磚有咩唔好??

風水既野年年都要轉位，無話唔搬得既

無縫地板最平, 樣又唔差,
但見到有人話如果整得唔好, 保養唔好會有蟲係地板下面....

係，所以應該用返泡光磚

大塊，鋪得唔好好易爆
唔係成日掃地拖地會好覺眼

我就覺得磚越大越好，咁樣相對上磚與磚之間既LA位會少

爆就未試過
但污糟有塵有係好顯眼
唔鐘意

有大改都真係要小心,如果銀行做按揭要CHECK樓
大改又唔合規格有機會唔批

我都未爆過

仿雲石地磚大家點睇

我諗要襯返成日屋設計

你間屋大先好
細屋雲石好奇怪

上網睇多數成千呎先會用
500-700呎既話可能會好怪

我就係睇到去果張 即刻出返去
我認我生人唔生膽

band友爐

買樓要上連登

普通band房既特別格定直情要去大菜田

有分別咩

去過港島東大band房特別格
真係打一次夠皮了

原來依家換窗咁煩?
一定要高過1.1米既窗先可以打開?

好似一向都有

Link please

仲諗住對海..可以整個大風景窗

新盤混戰：海之戀．愛炫美按揭成數或下調 (15:15)

【東網專訊】長實地產投資董事郭子威表示，長實地產(01113)旗下荃灣海之戀．愛炫美，周四晚上9時將截止接受認購。因應美國今年再加息機會減低，項目現有最高85%按揭，有機會調低按揭成數至75%或80%。

他指出，因應市場需求，海之戀1期6座7伙樓王單位，料下周將以招標形式推售，該批單位早前已推出價單，折實呎價約2.5萬元。

Molamola
大貓估價又跌啦
走鬼啦

市區... 單棟找下
屋苑試下九龍灣得寶或者長沙灣美居美寧碰下運氣？

ava61

日本置業幫到你

美居中心4字了
3字嗰啲應該係lift唔到嗰啲

太子好多

按揭辣招令到上車盤愈來愈少, 我住果度3房一過左600個分水嶺就慢左落黎. 2房個升幅多好多. 如果樓價繼續升, 2房分分鐘要過600.....

利申: 居屋但成個屋苑補左地價.

木紋磚，利申：用緊

我都係用木紋磚

呢次777上場，又睇吓幾多賣自住等跌，689上任估有幾萬人賣自住落車等跌，結果瀨嘢

600先有8成，差好遠

唔會有人賣啦

難講，呢輪吹樓爆，放緩，又話搞首置屋，總有人賺咗先等首置屋，到時老吹又一班上唔返車，呢4年幾2球大西北樓升到4球幾，好多得一間嘅都受唔住誘惑賺咗先，等777嗰啲「供應」

由2006年到2016年有10萬人落咗車上唔返，統計署資料，777到時搞唔掂首置屋落咗車上唔返車又屌佢㗎啦，我係佢就唔會喺房屋政策應承太多嘢，反正效果唔係理想中嘅情況，不如搞派錢好過

人類總要犯上同樣錯誤

到時出黎可能係首置龍床盤

首置太空倉

單車都唔掂

冇二百都唔洗諗

《陶冬天下－陶冬》海外房地產投資談

站在紐約中央公園旁的一幢新建豪華公寓的落地窗前，五年前經紀曾經非常自信地說，這些公寓很好賣，全世界的富人都來買。兩年前他還剩下一點點這份信心，今天就沒有了。紐約的豪宅價格跌了，成交量跌了。倫敦也是這樣，新加坡也是這樣，迪拜也是這樣。

豪宅的最大購買源，一定是本國資金，而這個和該國的信貸周期、財富生成周期關聯密切。除此之外，海外資金的流向往往對高端房市的價格影響重大。美國進入了加息周期，金融業的花紅已經遠不如當年。

豪宅市況的搖擺因素，近年更多和海外資金流入連在一起。西方各國對俄羅斯入侵烏克蘭的制裁，使得俄羅斯流入美國的資金突然斷流。油價暴挫，打飛了中東投資。中國政府對資金跨境流動的嚴厲管制，也令大量資金無法出國，簽了合同的買家甚至因為資金匯出困難，而不得不違約。

在供應端，各國豪宅均面臨著供大於求的局面，而貨幣政策又開始或準備進入「正常化」狀態，流動性依然寬鬆，不過溫和地退出QE已經成為一個全球性的新趨勢。

從周期角度看，不少國家的房地產市場似乎已經進入牛市的尾聲。由於流動性仍然相對充裕，房市調整也會進進退退，不過由央行政策背書的流動性驅動的一輪強勁房價跳升應該已經成為過去，除了個別市場，此時並非買樓的最佳時機。

不過更長的歷史眼光看，世界各國在結構改革上基本都是裹足不前。缺少改革，便缺少可持續的生產力改善，所謂增長復甦不過是貨幣擴張製造出來的幻影。當經濟再次出現下滑時，估計各央行還會重蹈QE老路，極端政策可能變成逆周期政策的一部分。

儘管在未來2-3年各國會有一輪貨幣政策正常化，筆者認為超低的利率環境還會維持（只是比最低水準高出一些），寬鬆的流動性也將維持（只是比最寬鬆狀況緊了一點）。有了第一次，貨幣當局將QE當成政策工具箱中常規手段的可能性相當高。

這意味著甚麼？這意味著利率水準仍將維持在較低水準，我們放在銀行裏的錢會不斷貶值；同時股票債券估值仍然偏高，資產收益率大幅低於歷史平均水準。資產荒可能是未來10-20年無可迴避的窘境。

筆者相信，全球範圍來看，房地產的租金回報明顯高過銀行儲蓄，換言之存銀行不如買磚頭。歐美地區的物業回報明顯好過債券的收益，應該也好過扣除風險溢價後的股票回報。

縱觀世界上的有錢人，除了極少數人（如巴菲特），能夠持續在股票市場上賺到大錢的不多，相反在房地產上賺到大錢的不少。房地產投資其實是運用槓桿（如果借房貸）的強制儲蓄，只要踩對房市的周期性節奏，賺到錢並不難（不要想摸頂或抄底）。一個房子成功了，抵押出去借錢再買第二個，三個周期之後不富都難。

筆者假設一個持續的低利率時代，把握風險、善用借貸，尋找租金回報明顯高過借貸成本的物業，需要耐心，但卻是投資房市的王道。另外，由於各國的房地產周期、經濟周期和匯率周期各不相同，投資風險亦不相同，中國、香港、台灣的房價均明顯高過歷史平均水準，居民對目前價格的承受能力不足，租金回報欠佳，此刻入市要小心。

房地產市場有周期，從短周期看，全球範圍內貨幣環境正常化，令市場環境出現變化，入市要謹慎。從市場角度看，亞洲房價偏貴，美國周期已深但仍有區域性故事，機會可能在歐洲，尤其是英國。從長周期角度看，長期低利率環境下儲蓄、債券的回報率不佳，股票估值偏高，這是一個新的常態，有穩定收益的房地產項目顯得具有吸引力，租金回報超過按揭成本300點以上的物業尤其如此。在短期貨幣形式面臨變局而長期形勢依然看好的大格局下，重要的是把握節奏，善用槓桿，規避風險，擇肥而噬。

唔該v 巴解答

另

個人認為住慣要駁一程車先好考慮住park yoho 哩d
我由細住慣公屋一落樓下咩都有
去bf 住要駁shuttle
開頭成撚日走車又要等燥到仆街

駁一程車唔係問題，班次疏排龍先麻煩，嗰吓冇得預時間，班次密冇問題

股神也大手買房託

陸振球
2017年7月6日
曾智華：買領展加年金勝買樓養老

很多人退休後，除了有一層自住樓，若有餘錢，便會打算多買一層來收租養老。不過，資深傳媒人曾智華卻有不同意見，他在剛出版的《快樂退休》新書指出，有朋友退休後約有一筆500萬元的退休金，問他買一間細樓收租好不好，他就認為現在樓價高企，500萬買不到什麼好樓，不如買房託收息更佳!

曾智華說，現今買樓樓價既貴，更要畀辣稅，頂多買到一層300幾呎的舊樓，收到萬零蚊，收入奀滋滋，又要報稅又要追租，遇上麻煩租客，整天投訴這裏壞那裏不妥，要求維修，若遇上租霸更會拖租最後交番間殘樓畀你。

曾說，這樣的話，不如用300萬買領展（0823）外加100萬年金，前者年息接近4厘，干手淨腳，如果真的有錢，不如換層大一些樓住，環境好些，退休生活也會過得愉快一點!

說開房託，股神巴菲特最近也大手買入美國一隻名為STORE的房託，可見房託自有不少的投資優點，而看看香港的房託，除了領展，其他如越秀房（0459），派息率更是接近7厘，遠高於一般住宅租金回報率只有兩厘多，還要付管理費、差餉及維持等開支!

其實，只要學好投資知識，有樓沒樓，要退休有好生活都不是大問題。《明報》下周一(7月3日)晚舉辦的免費財經沙龍，講者盧駿匡便會教大家如何掌握買賣股王騰訊(0700)的方法，不容錯過 :

利息決定樓價

左丁山
2017年7月4日 (蘋果)
1997年第二季，差餉物業估價署的樓價指數為167.1點，2017年第一季，指數升上至314.6點，升幅高達88.3%，97年高位入市的買家，經過沙士的苦痛，卒之守得雲開見月明，所有昔日的負資產階級皆笑逐顏開。不幸的是：97後曾有大規模裁員潮，失業率急升（97年第二季，2.2%；99年第一季，6.3%；2003年第二季，8.5%）當年慘成銀主盤兼遭斬倉的，今日更欲哭無淚。左丁山經常說，供樓不怕利息高，只怕沒工做（失業），正是這個意思。

比對2017與1997的人口數字，家庭月入中位數，皆不足以解釋20年間樓價上升89%的幅度。只有利率差異提供了比較令人信服的解釋，2017年的按揭實際利息（H按）是1.7%，1997年的實際按息 （P按，當年未有H按）是10%以上，相差甚大。簡單地說，五百萬元的按揭貸款，在1997年須付年利息50萬元，今年只須付利息8.5萬元，省卻41.5萬元，這利息差距，成為支撐目前樓價最大的理由（按：本欄讀者的水準甚高，一位讀者便曾來郵計算NPV及IRR，意指左丁山將一些財資計算過份簡單化，導致誇大了投資額。要指出的是，不是每一個讀者都有興趣知道複利增長、淨現金流折現值、內部回報率等等計算方法，過份複雜反為專欄趕客！）。

利率為甚麼這樣低，當然是2008年金融海嘯之後。美國聯儲局率先實行量化寬鬆（QE）及擴表（擴大聯儲局的資產負債表，即增加資產，是為擴張性政策），導致全球央行競相減息，以至實行負利率所致。QE降低利率，迫使金融資產不斷升值，美國升了股票，香港則升了樓價，梁振英即使有孫悟空的百變神功，也難與QE匹敵，推出辣招壓抑樓價的結果是弄巧反拙。現在聯儲局開始加息，並聲言縮表，但美國股市還是升個不停，因各國分析師估計，美元利率頂多升至兩三厘，與1997年還是有一大段距離，對市道的影響不會很大。值得注意的是，股神畢菲特在6月26日宣佈入股美國一間房託公司（REIT）Store Capital，斥資3.77億美元，佔該公司9.8%股權，畢菲特指這間特別的收租公司能提供穩定收益，可幫忙降低股票投資的不穩定性。傳統智慧是利息上升時，投資者應放棄定息投資（如房託），但股神竟於此時候小注怡情，投資於房託，是否別具慧眼？美國利率可以升完再升，但一日未回復97水平，香港樓市不似會像97/98年那樣插水式下跌。還是那一句，不怕利息高，只怕大公司大裁員！

買南昌站有😇祝福

咁如果2房都近600，3房去到650
最後一係2房過600就無人買，轉晒買3房
一係就推高埋3房個價

我諗兩房上左600之後， 一房都會追埋上600就真

所以第一城D炒家係咪搏去到600 X_X

miss 了

要排隊架，同埋又要食骨，不如去街鋪仲好

有無消息全.城匯幾時賣

除左息口仲要睇通脹數字. 如果息率高, 通脹更高, 咁息率唔係問題. (好似係 )

所以巴打所講，就係而家考慮去馬買三房的理由 - 雖然住只得我同女皇加工人

有咩地方介紹？

睇你想點，如果想大鋪咪aeon，百老，蘇寧，uny呢啲訂，一係灣仔金源

元朗嘉誠廣場果邊好似都抵

我覺得幾好，長開冇問題

正確係，實際利率應該睇埋通貨膨脹，記憶中通貨膨脹率冇10%，政府統計數字一向有意「偏低」,當年有經濟學者估計華南地區每年約7%通漲率增加

近年睇過一篇文估計香港真實通貨膨脹有3%~4%,統計署萬年2.X%，目前按揭利息年利率約1.7-1.8厘，變相係借錢有利息，擺係銀行冇利息等貶值

總之對抗通貨膨脹一定係唔持有太多現金，有人選貴金屬，有人選股票債券，有人選房地產，香港多人選樓係貪操作簡單，實物可控制

全球印銀紙打劫窮人，其實非常有問題，我覺得最後QE必定將資本主義分配財富方式推倒重來，就睇窮人忍耐力

有質素

睇GOOGLE MAP話行路都係半個鐘多D ??

真心隔涉

請問邊度搵到HSBC個hibor rate, 官網搵唔到

再唔縮表就遲早玩到d窮人唔會返工,等拎福利
反正返份工,賺到既錢連衣食住行都搞唔掂
冇晒推動力

華爾街果班撚樣真係死100次都唔撚掂
貪錢貪到自己國家都唔理

自己有錢就得啦 理得你死

搵左間裝修設計公司報價 全屋產底油過佢開34000 係咪太貴

咁商人又唔係慈善家亦唔係正苦
商人真係生意行先 比你run盤生意 你都會睇數做人

屋企幾大？
產底起油only?
點解唔直接搵裝修師父 ？？

要為公司股東交代架嘛
班股東開善堂架？

果班撚樣根本就係呃人
伯南克話佢地罪犯根本冇講錯
迫政府救佢地

440 呎左右
佢寫係產底批灰做防潮油 因有埋地板同傢私搵佢地做 所以諗住一間做哂 但油呢到佢好似好貴

直接搵油漆佬，何必比人過河濕腳？

如果呃人 你可以用法律去告佢
唔好話有＄人識玩法律
有d野只能講佢地識走位 但上得山多終遇虎
無得話迫正苦救 正苦救你只因要顧全大局 公司亦要有付出 無人想正苦救
同埋正苦救得一次亦唔會救第二次
好多華爾街賤行係雷曼后都cut細左 因為好多野比正苦揸住

幾尺

呢樣就係道德風險：平常人勤懇工作賺錢養家活兒供樓交租，但就要硬食班撚樣 banker 亂攪一通出黎既禍害

賺到錢就贏啦

你地整窗會唔會入紙

冇，小型工程唔使，承建商係小型工程合資格承辦商就得，發牌制

咁平

如果拆左再整呢? 鐵窗換鋁窗

一樣，小型工程認可承辦商做就得

最近個爐細左好多

上年同一日買, 依家已經升左一百萬

成交少又無新人無嚟

倒數11日！

樓價開始乏力
回下先可以健康發展

回一回俾機會我入巿

個爐本身唔係好多做左業主架咩? 應該同個市冇咩關係 ?

5月開始睇 睇左兩個星期就拍左板了
真係身水身汗

好多燒完走人，天氣熱d人唔需要圍爐取暖

業主去晒打機好似係

Switch

夜晚我都少咗上嚟去咗打機

浪巴我無記錯你係買新居屋?

［member] 我都認打機少左上連登。 btw, 我朋友既老豆比左個難題佢。我朋友同佢細佬有層5球既樓兩兄弟都有名， 而家我朋友老豆問佢兩兄弟肯唔肯放棄層樓個名，如果肯會補償個小巴牌比佢，最後佢選左頭小巴牌。我朋友是否on9左？［/member]

我走去打PS4咋

[member]sorry 1999, 而家轉左層樓轉左得佢細佬一個人既名， 你地當提早分身家 ［/member]

ps4仲正啦

最近玩p5, 完全停唔到手，日日煲到2，3點，朝早成日想call sick

好似係巴打

我呀我呀
儲緊錢，繼續努力開源節流

月入8萬都買唔到樓

嘩2,3點我會頂唔順，最遲12點就要瞓

月入無8 萬，等hihi

我都係11日wor

因為無乜盤揀
所以唔洗心大心細

侵巴買左邊度

市區屋苑

大家搵盤有無話上邊個網或者用咩app多?

直接去該屋苑地產代理舖搵盤，網上假盤居多

戒唔到咖啡
Molamola

馬鞍山 都有牛架

垃圾詹 sir...

會唔會跳槽呀
女朋友需要你支持 幫佢打走啲衰神

我喺九龍區打私家band 搬左之後返工一程車

富貴

恭喜

深宵感情台 又到了

想當日我為左鼓勵你上水
依家見到你個決定真係燥左
你每個月留番一萬俾自己，咁你不如resign 做個pca算啦，橫掂都差唔多, 仲好多高人工過你既男人可以選

講真， 人既bargaining power 就係錢，你d錢俾佢地control住，你第時仲無聲出
你唔跟佢意思，佢唔俾返你，同錢俾男人呃左有咩分別
無錯，可能你父母叫你防人係岩，但要放係自己度囉，因為父母都係 '別人'

[member] 到時連反抗自立既能力都無 ［/member]

【隔一層都有殺氣】康怡烹夫案樓下平賣550萬 銀行估值亂晒籠

【新增影片】
鰂魚涌康怡花園D座3樓一單位，1988年被揭發烹夫命案，自此多年來同座樓價亦受打擊。該座最新錄得一宗成交，即使與烹夫案層數已隔一層，亦要大劈價兩成，兩房僅售550萬元，呎價不足1.1萬元。

土地註冊處資料顯示，康怡花園D座1樓11室，實用面積509方呎，上月21日登記以550萬元售出，呎價10,806元。代理表示，該單位今年4月8日放盤，原叫價700萬元，至28日，叫價已減至660萬元，估不到最終成交價僅550萬元。屋苑對上一宗1樓單位，為A座1樓7室，實用面積497方呎，同屬兩房，今年1月以709萬元易手，呎價14,266元，今次易手單位較之低22%，若計及今年1月至今整體樓價已升逾一成，料劈價三成以上。

康怡花園N座高層10室兩房戶，實用面積466方呎，上月初以780萬元易手，呎價16,738元。

據知，康怡花園D座曾發生最少5宗事故，包括傳聞2012年，有看更在被揭發烹夫命案的3樓進行火警演習時，疑心藏病發暈倒走廊，送院後證實不治﹔多宗事故影響，同座銀行估值亦亂晒籠，細單位估值相差最多「1球」。以今次易手單位為例，三間銀行都不同，差距亦甚大﹔滙豐估值最低，僅501萬元，比成交價再低近9%﹔中銀則估值594萬元，較造價高8%﹔恒生最進取，高達621萬元。

原業主2013年12月以439萬元買入單位，不足4年升值25%。

康怡花園烹夫案單位，於2004年曾放盤，叫租七千，放售價則165萬元。

其實啲兇宅咁平，買咗佢搵師父上去做法事咁咪住得人

驚做唔到按歇，特別係跌市個陣

好多人唔驚，我都可以算係，後生住過村屋每日都要經過幾個山墳，間屋不遠有個墳，周邊啲屋唔近，都住咗一年，慣咗冇嘢呀

如果唔計樓按因素呢

以後難放層樓出去

呢樣真

啱啱有事入左柴灣，望下地產鋪d 盤又幾抵屌喎

灣景園 十零年信和私樓 624 三房 880，455 兩房 580
居二樂軒台 564 三房 430
其他 4 字頭一地都係

搭地鐵仲包有位唔駛迫

希望男朋友生性，唔駛四十歲先結到婚

灣景園叫做有會所新樓會貴d
其他都比較舊同細d
有d會見到墳
所以有人會介意

新翠花園，新鴻基樓，MTR 上蓋，性價比非比尋常既好

舊嘅無會所上蓋
當然好

柴灣小西 算唔算係另一個牛屎區？

大灣區

[member][member]A組完結

小西要巴士小巴出入
另外春秋二祭 = 柴灣旺季
唔係個個頂得順

連登求愛：想把而家廳中既電視櫃扔掉，搵左大廈垃圾婆但佢話佢一個人搬唔到唔做，邊度有得搵幫手？

月供股票銀行一覽表

所以要財務自由單靠人工唔得，除非份工超高人工，一定要諗埋人工以外方式

好多巴打上咗車，投資又難

中銀唔收股息收費

一年收幾次息既中電匯控等，唔收收息手續費好抵屌

俾錢搞掂

柴灣係公屋區，又無大商場
屎都無得食

其實同大西北差唔多 交通都唔係幾方便
只不過係港島個名好聽啲

呢個價樂軒台抵屌過灣景
灣景對住工業區 夜晚會幾靜 同埋附近野食唔多
樂軒台樓下係夜晚成個柴灣最旺嘅區域

入咗小西灣都有唔少選擇
因為遲發展 所以得條小西灣邨、幾個居屋同藍灣半島 但環境相對較開揚
交通亦方便 大量東廊巴士

唔係掛
柴灣好多巴士經東廊
好快出到旺區架喎

咁大西北都好多巴士出九龍
都係睇平時去邊度多啫
正如我好地地唔會無啦啦去銅鑼灣

咁又係
我都係去銅鑼灣多過旺角尖沙咀

柴灣車程就相對較短
788 10分鐘到交易廣場

交通方面 港島黎講車位仲好平
Btw 牛屎區No.1

比多d 錢叫垃圾婆搵人幫手
一係你自己幫佢手
一係你拆散晒個櫃叫佢逐少搬

而家自己拆，同工人姐姐一齊逐件搬落垃圾站

牛屎區無得輸

化整為零，打散佢，一件一件出，十幾日就清哂。

恭喜晒！買左邊度？

請問海之戀賣成點？

咁我又唔知佢有無一直hold住
因為跑人出左offer之後覺得唔係咁好
之後都係一心等大貓

仲有4房 兩房沽清 三房3間

樓價UPDATES：暑假將至 租賃成交趨旺 (17:30)
【東網專訊】暑假為傳統租賃旺季，近期租賃成交更不乏較大額個案，其中北角海天峰有全海景3房戶獲租客以4.4萬港元承租。另九龍塘半山壹號亦有維港海景戶新近以6.8萬元租出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角海天峰2座中層B室，實用面積935方呎，建築面積1,365方呎，3房間隔，望全海景，以44,000元租出，實用呎租47.1元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍塘半山壹號半山徑35號高層單位，實用面積約1,604方呎，為4房雙套連工人房套間隔，外望維港海景。租客以68,000元承租，實用呎租約42元。

●將軍澳新都城3座中層A室，實用面積420方呎，建築面積584方呎，2房間隔，望內園景，剛以15,300元租出，實用呎租36.4元。

●將軍澳峻瀅1期7座中層A室，實用面積約699方呎，為3房連套房間隔，外望園景。原開價750萬元，減價10萬元，以740萬元獲買家承接，實用呎價10,587元。

●將軍澳車位供不應求，價格持續上漲，區內寶盈花園7樓單號車位獲買家以約80萬元承接。資料顯示，原業主於2001年4月斥資約15.6萬元購入，帳面獲利約64.4萬元，升值逾4倍。

●長沙灣泓景臺2座中層C室，實用面積約491方呎，2房2廳間隔，外望市景。原開價750萬元，減價12萬元或約1.6%，以738萬元易手，實用呎價約15,031元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●沙田玖瓏山本月暫錄6宗租賃成交，最新錄得日瓏閣A2座低層J室成交，實用面積663方呎，2房間隔，以18,000元租出，實用呎租27.1元。

●大圍金獅花園2期金貴閣中層2室，實用面積約282方呎，為2房間隔，外望內園景。原開價420萬元，減價18.72萬元，減幅約4%，最終以401.28萬元獲上車客承接，實用呎價約14,230元。

●大圍居屋豐盛苑B座低層3室，建築面積約539方呎，以約406萬元於自由市場成交，建築呎價約7,532元。買家為用家，見單位價格符合入市預算，故拍板承接。

海之戀開賣：傳愛炫美逾95%推出單位獲認購 (16:40)

【東網專訊】長實地產(01113)旗下荃灣海之戀．愛炫美今日首輪開售412伙，消息指，截至下午4時半止，逾95%推出單位獲認購，套現近50億港元。

新盤混戰：藝人Bob指炒股失利 寧願買磚頭 (16:19)

藝人Bob

【東網專訊】藝人Bob透露，自小居住薄扶林，曾就讀英皇書院（King's College），現時父母亦區內居住，故對該區情有獨鍾，並笑言留下不少「腳毛」；而是次參觀西營盤63 Pokfulam後認為項目地點好，交通方便，加上位處校網11及望到香港大學，對於已為家長的他甚開心，將積極考慮選購1間3房戶。

他續說，自己多年前在股市投資失利，形容為「好傷」，故現時偏向選擇投資磚頭，並強調自己絕非炒家，不會出貨套現，長遠睇好香港樓市發展。

之前買PS3封塵多過打
有frd撩我買PS4都不了

慘

岩岩睇左小小英國買樓資料
£600,000都可以做95按
香港真係仆街

[member] 正苦咁樣禁人借錢，係on 9到爆， 但叫做令到個市無咁易爆。 ［/member]

邊d 人先有咁既資格？求教

終於攪掂，客廳自己拆晒個電視櫃，連同用左十幾年既壞電視，壞音響扔晒
將書房搬左出客廳，咁書房都變成半空，留俾工人姐姐用

我係絲
要呀因爲借8成

政府係要保住銀行體系咋
小巿民過成點唔關佢事

已經批左 簽晒文件

眼殘

兩位紅字撈亂左

5月尾簽臨約 上個禮拜正式簽offer letter
仲有10日收樓 小蝸居

睇到標題 月入8萬都買唔到樓

睇過下傢私 不過未搞裝修都未真係揀住
裝修要收左樓先請到師父上黎報價
其實我地都無乜錢裝修 首期同雜費都fing晒啲錢

兩房實尺唔夠400眼鏡房咋

完全唔洗執都岩用咁好

我都想要木紋磚

咁多 我借4.5 m得 H+1.28, rebate 1.6 ja wow 都係6月頭

我最近申請唔知佢到時仲批唔批到H+1.28比我

呢個唔係好明
我問落又好似一樣喎

淤之戀加推

我都用icxc

想整個咁既櫃放喺梳化後面

可以喺邊度整？

轉按簽左大貓，
Loan Amount: $2,200,000.00
Loan Tenure: 360 monthly instalments
Interest Rate: 1 month HIBOR + 1.28%, Cap at: BLR - 2.85%, whichever is lower plus DLM
Cash rebate: 1.5% of loan amount (Cash Rebate: $33000)
Full Prepayment Penalty: 1 year at 1% of original loan amount
Partial Prepayment Penalty: 1 year
4成幾按

好奈冇入黎留明

實惠整，不過唔平
我諗其他傢俬舖都肯做

想問下 有冇d室內設計 係唔駛 訂造傢俬的？
即係有冇服務係幫你買 "現盛"傢俬 來佈置，
無度身訂造應該會平d？

唔好呃自己，翻新完你都係唔會鐘意，個心會有條刺！萬一蚊覺得岩budget就gogogo，唔洗猶豫

無錯
我張新床架我真係屌左出黎
D見到嘅地方同櫃桶整得幾好
入面d木面要我自己搵沙紙磨過
有個位d膠水多撚到
無天拿水要用酒精抺
攰死我

發展商公佈全新4號價單，加推69伙，當中13伙屬251方呎開放式戶，為集團是次首度推售不設任何間隔開放式戶型，定價由388.7萬至426.6萬元，最高折扣優惠16%，折實最平326萬元，呎價1.3萬元

邊度嚟

好似係park yoho

哦，咩0.6係計loan 哂8成loan size?

岩 元好過粉

Park Yoho Genova去到13000/尺，同樣新雄雞之前賣嘅屯門柏御都係咁上下，但交通方便好多

啱啱坐西鐵經過世宙見到有單位開始入住，咁快執漏好

邊執邊住

呢個情況下 大型屋苑定單幢式點揀？

生活配套加住得舒服要緊

幾耐之前

個位好靚

個位叫雞就好正
呢個位 多雞 多道友 仲有街市
元朗得yoho系抵住

我揀單棟柏御，越少人住越唔會改善交通，論配套柏御附近叫齊全，生活上最緊要係方便

租盤係好旺，每年呢個時間租金就上調

果邊係比較雜，又麻雀館又企街……

希望之後一路改善

今年4月咁上下

果面肯守下，十年後都變天

大家有無裝浴室寶？裝左會唔會影響通風？係咪要拆左個抽氣扇

每月供萬幾蚊?
你地得唔得嫁?
如果中間樓價跌或者你其中一個冇野做咁點？
值唔值得比層樓綁你30年？
黎緊30年都冇得過而家生活wor
30年冇得去旅行wor
你諗清楚wor

有呢d思想真係好得人驚

[member]有冇巴打加按層樓(供完)
同銀行借錢再去買第2層樓
一層細價樓(400m)
求解答/member]

我冇加按套現去買，幫推

貪心d想要2層樓 所以上黎問下thanks 幫推

朗8唔係一出就係？

供得起冇問題嘅，第二件係投資，計返收租回報3厘+/-0.25，同減返管理費，夠cover供樓錢/唔差太遠，location選好應該冇問題，提醒放租要比五成首期，免得有麻煩跟尾

有浴室寶就唔要抽氣扇好似係

一出就係，地鐵一出就係正門 唔使經工業區。
付近映御同新居屋就要經。
Btw, 朗8對面其中一座工廈，屬於星星地產，而家改建緊做甲廈，後少少既位，信和就起緊商場。
等多2，3年，付近會唔同晒

工業區遲早變商住
到時就肥肥

重要七日收樓 但律師重未call我既

［member]都係架，舊年映御賣果陣係好抵，可惜錯過左 [/member]

主動出擊

啱啱查過泰國退休簽證50歲申請得，有興趣google 泰國退休簽證，一年一簽冇限期

識有D揸兩三層樓, 但家庭月入都冇15萬一半.

亦都識一個係無殼蝸牛, 剛剛被人逼遷, 月入2X萬. 豪飲豪食.

兩者都係中產或者高產

到底點先算中產

李嘉誠都係中產

講緊新一代出黎做野果班
廿年之前搵15萬緊係多啦

樓價持續急升，不少辣招盤業主「苦等三年」鬆綁，即趁機賺錢離場。資料顯示，今年整體二手住宅買賣登記中，高佔近14%為持貨3至4年沽貨的辣招鬆綁單位，涉及高近2,000伙，轉售獲利比率高逾98%，幾乎個個賺。當中不少為數年前推售的新盤，元朗溱柏及尚悅為今年錄最多鬆綁個案屋苑，分別有113及72宗，上車盤天水圍嘉湖山莊期內亦錄43宗同類個案，有三房戶4年內樓價急升76%。學者認為，未來鬆綁盤沽貨宗數勢再增，新盤更是主要成交來源。

近年不少買賣盤源來自辣招鬆綁盤。利嘉閣資料顯示，上半年錄得的二手樓成交登記中，已知上手購入價有約1.45萬宗。二手成交當中，佔近2,000宗為購入3至4年沽貨的登記，佔比例高近14%，帳面獲利比率逾98%。期內以溱柏錄113宗同類個案最多，而賺幅最高為10座中高層J室，實用面積272方呎，今年以393.8萬元轉售，4年內升值50%。

利嘉閣莊國寶稱，溱柏自去年底辣招期滿後，已成為區內二手樓供應主力，現有約176個放盤，遠超同區傳統屋苑YOHO Town及新元朗中心等，該屋苑6月錄約7宗買賣，平均實用呎價約1.1萬元，包括10座高層K室開放式戶，實用面積302方呎，以約405萬元售出，約3年多升值約44%，而7月已錄1宗買賣。屋苑現時放盤叫價由415萬元起。

尚悅今年亦錄72宗鬆綁後1年內沽貨成交。莊氏續稱，該屋苑上半年平均每月錄15至20宗買賣，較傳統新界藍籌屋苑更多。該屋苑6月錄約17宗買賣，平均實用呎價1.15萬元，7月則暫錄1宗。除去年辣招剛期滿後曾錄小量蝕讓外，近月成交已全數獲利，樓價更升穿「5球」，目前有約190個放盤，為全區最多，最平叫價由約485萬元起。

除元朗入伙新盤外，東涌昇薈今年亦錄52宗鬆綁後1年內沽貨成交，賺幅最高為10座中層戶以560萬元，期內樓價升52.7%。中原陳繼成稱，該屋苑7月已錄至少1宗買賣。

受辣招影響，市場缺盤，反令樓價升得更急，部分傳統屋苑辣招盤鬆綁後賺幅更加驚人。據利嘉閣資料，天水圍嘉湖山莊今年錄43宗鬆綁後1年內沽貨個案，包括美湖居1座高層戶，實用面積540方呎，今年售528萬元，4年樓價急升76%，升幅跑贏入伙新盤。中原胡啟文稱，屋苑經兩個周末零成交後，剛過去周末終錄買賣，美湖居8座中層兩房戶，辣招鬆綁後即售439萬元，實用呎價9,955元，約3年升值58%。

另外，元朗爾巒茵娜大道7座低層戶及屯門瓏門2期8座低層戶，今年以975萬與680萬元售出，4年內分別升值59%與58.8%，屬屋苑今年賺幅較多的鬆綁個案。

城市大學建築科技學部高級講師潘永祥認為，樓價高企，加上部分業主憂慮日後樓價回落，見賺幅吸引即趁勢沽貨，預期未來該類單位鬆綁後隨即沽貨個案會繼續增加，尤其是新盤單位。他續指出，數年前購入樓花的買家大多不是用家，或未入伙前已租住其他二手單位，收樓時見樓價有一定升值，在「槓桿原理」下即沽貨，故入伙盤可能成為未來二手成交主要來源。

2手繼續好少成交

我兩樣都有,抽氣扇屋企有人就開
浴室寶(裝假天花)5月尾入伙到而家都未開過
間屋都好通風,落雨天都唔會好難乾D衫
又唔使開來乾衫,都真係要等冬天先用到

二手問題係要拎 4 5成首期出黎 閒閒地幾球 新樓唔洗拎咁多

代替抽氣扇咁用緊
感覺唔錯
雖然得8吋
但屋企地方細
都做到低氣壓扯風入屋

不過比抽氣扇大聲

我想知浴室寶點清潔多啲

其實多個殼之嘛

灰啦，五金舖有售，同佢講咁嘅情況會教埋你

運吉

你地通常開價會高過定等同銀行估價 ?

而家橫行市
開銀行估價+5-10%係合埋
方便你比個買家講小小價
等佢沾沾下

一定高過銀行估價，睇成交價判斷

仲要係V巴果個係4百頭既盤, 冇咩可能低過銀行估價. 佢唔買大把人按八成買

就算比我都驚我老婆又話唔賣，最初都冇打算賣嘅

btw, 銀行估價D大單位尺價好似高估左, 有乜理由同一個盤, 兩房同三房既呎價會差唔多

測量師估價唔同業主睇法，參考only，由其賣家市

長期等跌伏

mark高銀行估價5%左右好正常
我果度銀行估692，樓下中原放緊728

或者佢就係想你回415,420,咁佢就扑鎚

啱啱先發現貼錯地方冇得 delete

【終於開齋】南豐新邨2房跌至「6球」邊緣 3個月跌一成

港島鰂魚涌老牌屋苑南豐新邨，終打破本月10日未聞成交悶局，市場「開齋」即錄低價成交。消息指出，屋苑11座高層G室，實用面積391方呎，2房向北，業主原開價670萬元，最終以605萬元成交，實用呎價15,473元。匯豐銀行對上述單位估值654萬元，是次造價低估值7.5%。

土地註冊處資訊顯示，單位1996年私人名義以200萬元購入，2015年向康業資本國際有限公司承造二按， 區內代理表示，單位屬高層，同類單位造價應徘徊620至630萬元。

今年4月，鄰座10座低層G室，座向同屬向北，實用面積391方呎，以670萬元成交，呎價17,136元，相隔3個月，同屬391方呎單位，作價相差65萬元或9.7%

//係咪mark高減價向上劈?

仲煩緊裝唔裝好

【市區成交】大坑尚巒開放式戶598萬沽 低市價5%

市區細單位持續有承接，名采策略姚雲龍表示，大坑華倫街23號尚巒中層E室單位，實用面積272方呎，開放式無間隔，向東北，外望跑馬地東半山翠綠景觀，獲用家以598萬元承接，實用呎價為21,985元，低市價5%。

原業主於2012年4月以490萬元市價購入，持貨5年多賺108萬元沽出離場，物業升值接近22%。

【大角嘴:浪澄灣2房減價30萬 終以950萬沽出呎價1.7萬】
挾鄰近奧運站鐵路，大角嘴多個私人屋苑受用家追捧。美聯物業盧麗嘉表示，浪澄灣6座中層A室，實用面積550方呎，建築面積約744方呎，屬2房間隔，望海景，業主原叫價約980萬，議價30萬，獲區內用家以約950萬元承接，實用呎價17,273元，建築呎價約12,769元。資料顯示，原業主於2011年4月斥資約745萬元購得，是次轉手賬面賺約205萬，升值約28%。

【北角：百福花園754.4萬易手 8年升值1.36倍】
中原李嘉韋表示，北角百福花園安福閣中層B室，實用面積560方呎，建築面積695方呎，3房間隔，業主以754.4萬元將單位易手，平均實用呎價13,471元。

李嘉韋指，買家見未來北角區將有多個新盤登場，為免樓價在向上飆升，於是趕緊入市。原業主於2009年以320萬元買入單位，持貨8年，獲利434.4萬元，單位升值136%。

//尚巒呢隻272尺最近成交都係咁上下，點有低

有位可以裝,如果2選1,咁我會選抽氣扇
凍其實都係幾日,可以頂到既
如果你完全無位曬衫,想放廁所一晚抽乾D衫又另計

睇餸食飯，裝修細執幾萬都落到樓既...

大家覺得屯門海典軒同嘉悅半島點
嘉悅2房都上到5字頭

海典軒係咪泳池嗰個？高層估望到海，就咁睇OK，價錢就冇研究

嘉悅好少放盤

海典軒 同嘉悅都唔錯，但嘉悅冇咁實用

南浪就大房大廳 ，但真係小心睇，好多都有漏水情況

已經開定新post 【樓爆計時】低調置業討論區(50)

嘉悅料係咪無咁靚

業主持貨好強

本身都唔錯，但對比海軒就真係冇咁靚

講起睇樓
新手真係唔識睇
唔知要留意d咩

幫屋企人問，係唔係太細價既樓/離島舊樓 銀行會唔做按揭

裝修7月唔開得工既咩
報完價仲準備叫人開工..已拜四角

【靚裝OneNightStand】寧投資海外物業 幫補香港租樓住

【靚裝OneNightStand】買樓定租好，永遠不會有一個最好答案。做過業主、但因為落錯車而錯過樓市大升浪的髮型師伍文峰（Kenny）認為，租樓始終比較靈活，「租樓你可以年青時搵到錢，租市區大啲好啲，當你搵唔到錢就搬去遠啲，點解咁多人會搬返深圳住，其實就係適應生活，但係如果買樓，你已經困死了，到頭來又冇錢供，賣樓套現，咪又係上唔到車，前半生可以天馬行空，後半生50歲冇乜空間比你做，呢樣比較現實。」

因此，他寧願花五、六十萬去裝修租樓住，都不買樓，其中一個原因，就是為了個女。「我攞50萬可以出去租到5年，其實兩年加一次租。」加上自己已50歲，事業從高位倒退，賺錢能力減低，女兒又開始讀大學，「好多嘢你唔使錢，屋企都洗你錢，我個女F.5啦，過多兩年讀大學，咁我唔可以自己再咁任性，我哋要黎返舊錢，供佢讀書」

Kenny自從於2010年賣出荃灣樂悠居後，已沒有在香港置業，後來投資海外物業，2013年以220萬港元買入馬來西亞波德申大紅花海上渡假村酒店，供15年，月供1萬多元，首4年獲7%租金回報保證。他每年有時間，都會一家大細去該酒店玩樂，投資自用兩可。他表示，投資海外樓，每月有近1.3萬元租金回報，首4年他就用這些錢在香港租樓，「依家越來越貴（香港樓價），越來越窄啲嘢，就唔係想再去畀層樓去綁住，唔想再揹住層樓過日子，個殼越來越細，但個殼越來越重。」

記者:朱連峰 陳家恩

落錯車兩次 黯然中佬：「50歲唔好再招惹磚頭！」

【靚裝One Night Stand】樓價急升，因為落錯車而上唔返車的例子，比比皆是。今次介紹的元朗鍾屋村設計單位的屋主伍文峰（Kenny），就是其中一個活生生「上唔返車」的真實個案，Kenny更兩度落錯車。

Kenny與太太Maco在1994年結婚，儲咗兩年錢夠一成首期後，1996年6月以144.5萬元買入元朗洪水橋朗峰園2座低層H室兩房單位。Kenny當年買朗峰園，是因為近外母有飯開，外母住附近鍾屋村。由於他鍾意滑水（wakeboard），朗峰園只住了幾年便租出去，自己就搬出去，租住西貢近馬鞍山西沙路村屋，一租就十年。他96年買樓，第二年1997年爆發金融風暴，樓價大跌，去到2010年見層樓升返，即使仍未到價，蝕錢都賣，1月份以110萬元賣出，蝕了30幾萬元。這是他的第一次落車。

但他很快又上車，同年3月以195萬元買入荃灣「窮人恩物」一個低層一房單位，312方呎，當年樓市都升得癲，他們在買入單位只有一年時間，便升值數十萬元，抵受不住金錢利誘，2011年3月便賣出單位，成交價247萬元，賺了52萬元。「嗰時荃灣買咗一個好細嘅單位，都係放租㗎啫，冇諗住自住，因為不嬲住開村屋唔鍾意有嘅地方，太細，好焗促，我鍾意多見樹木少見人」。不過，Kenny第二次落車後，樓價升不停，其賣出的樂悠居現已升值至約460萬元，比其賣出價高近九成，至今6年仍未能再上車。

Kenny表示，當持賣樂悠居的原因，「升咗就有人話我要，跟住我冇諗過，我討厭地方細，我唔係好鍾意香港住，去旅行你會見到好多靚嘢，所以賣咗佢.....出面太多誘感」。（有後悔賣樓?）「你唔可以咁講，每個人都有經歷，我年青還有精力去追，依家年紀大唔可以再追咁不如將資金調去第二度地方，你唔需要睇死一個地方」。Kenny是髮型師，「好似我工作需要有時要買啲好貴嘅工具，但係2,000元買回來我賺200元（每次），咁樣我覺得好犯本，我要花費咁多200萬畀首期自己住」，現時樓價高企，並不是一般打工仔可以負擔。

他亦有留意近期不少人都是靠「父幹」才能上車，「其實新生代係無錢畀首期㗎，供係供得起，係第一炮辛苦，所以咁多要靠父幹，如果兩公婆搵四五萬（一個月）都OK」。他表示，「自己唔係怕供，因為租樓都要咁多錢，係第一下首期，現在冇首期又想過業主引，就去買日本、台灣、澳洲樓，好過喺香港搏，都係買磚頭啫」。

唔敢再上車的原因，就是年紀。Kenny話，「我租樓，萬一兩公婆有一個病咗供唔到樓，我唔會畀人收樓，唔掂咪可能租細啲，我唔會被人清倉，可能本都冇埋，但係都係咁講啦，如果你租得十年，嗰舊錢可能都係首期，呢樣就好矛盾。」

「唔係敢唔敢買樓，係成日講有冇講嗰舊首期，我唔夠，因為我要嗰啲都唔係400呎、300呎嗰啲。」（想要過千呎?）又唔係嗰啲，起碼都兩房一廳啦，如果三個人（計埋女兒）淨係困係一間屋仔仲要畀咁多錢去供，供完層樓都唔係你，可能你都走咗，有啲嘢都帶唔走，咁個個計數方法都唔同，我覺得50歲之後唔好再買樓，當有80歲命，50歲供咩啫，你份工可否令你供到，即係你要有份工你先可以有收入.....係咪供幾年之後賺到又賣返出去。」

他奉勸已到50歲的人，唔好諗買樓。「如果你50歲都置不到業，咪搞咁多嘢啦，等抽公屋，因為你嘅收入會一路滑落去，當你喺頂，約有五、六萬收入，會一路一路瀡落去，仲攞舊錢去搏係咪搵自己笨。」Kenny認為，冇咁大個頭唔洗帶咁大頂帽，當買樓後，壓力會很大，「你唔可以唔做嘢呀，屋企人唔可以唔幫你一把去供樓，咁你供親都20、30年，供到70歲時，你買個骨灰龕都要錢，你係咪掃街掃到70歲，係咪公積金可攞得返，真係唔好亂咁去招惹磚頭，50歲唔好再招惹磚頭。」

記者：朱連峰 陳家恩
攝影：朱家駿
剪接：劉嘉慧 陳家文
編導：陳家文

1966年出生的Kenny，今年已51歲，認為隨着年紀漸大，無必要再被磚頭綁埋下半生。

Kenny與太太都是潮人，除了衣着外，屋企裝修亦甚講究，要與眾不同。

Kenny與囡囡舊照。(照片由受訪者提供)

舊居design也很有個性。(照片由受訪者提供)

昔日舊居。(照片由受訪者提供)

1001